* Аспект - класс, содержащий логику сквозной фукнциональности

* Сквозная логика - логика, которая должна быть выполнена в нескольких точках, без привязки к конкретному объекту

* Совет (advice) - фрагмент кода, который должен быть выполнен в определенной точке соединения.

* Точка соединения (join point) - место, где нужно выполнить совет и реализовать сквозную логику.

* Срез (pointcut)